<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<databaseChangeLog
    xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog
                      http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-4.6.xsd">


    <changeSet id="20220608223900_insert_aptitudes_data" author="ainura">
        <sql>
            INSERT INTO aptitude (id, code, name, description)
            VALUES (1, 1, 'Склонность к работе с людьми', 'Профессии, связанные с управлением,
обучением, воспитанием, обслуживанием (бытовым, медицинским, справочноинформационным). Людей, успешных в профессиях этой группы, отличает
общительность, способность находить общий язык с разными людьми, понимать их
настроение, намерения.'),
                   (2, 2, 'Склонность к исследовательской (интеллектуальной) работе', 'Профессии,
связанные с научной деятельностью. Кроме специальных знаний такие люди обычно
отличаются рациональностью, независимостью суждений, аналитическим складом ума.'),
                   (3, 3, 'Склонность к практической деятельности', 'Круг этих профессий очень
широк: производство и обработка металла; сборка, монтаж приборов и механизмов;
ремонт, наладка, обслуживание электронного и механического оборудования; монтаж,
ремонт зданий, конструкций; управление транспортом; изготовление изделий.'),
                   (4, 4, 'Склонность к эстетическим видам деятельности', 'Профессии творческого
характера, связанные с изобразительной, музыкальной, литературно-художественной,
актерско-сценической деятельностью. Людей творческих профессий кроме
специальных способностей (музыкальных, литературных, актерских) отличает
оригинальность и независимость.'),
                   (5, 5, 'Склонность к экстремальным видам деятельности', 'Профессии, связанные с
занятиями спортом, путешествиями, экспедиционной работой, охранной и оперативнорозыскной деятельности, службой в армии. Все они предъявляют особые требования к
физической подготовке, здоровью, волевым качествам.'),
                   (6, 6, 'Склонность к планово-экономическим видам деятельности', 'Профессии,
связанные с расчетами и планированием (бухгалтер, экономист); делопроизводством,
анализом текстов и их преобразованием (редактор, переводчик, лингвист);
схематическим изображением объектов (чертежник, топограф). Эти профессии требуют
от человека собранности и аккуратности.');
        </sql>
    </changeSet>
</databaseChangeLog>
